政府專家顧問袁國勇下午接種BioNTech疫苗

政府專家顧問袁國勇，下午到疫苗接種中心，接種由內地復星醫藥／德國藥廠BioNTech研發的「復必泰」新冠疫苗。同行有醫管局主席梁智仁、香港大學內科學系榮休教授楊紫芝，及新冠疫苗臨床事件評估專家委員會共同召集人孔繁毅。翻查資料，袁國勇現年64歲。

同行有醫管局主席梁智仁、香港大學內科學系榮休教授楊紫芝，及新冠疫苗臨床事件評估專家委員會共同召集人孔繁毅。

又話等多年 唔係自己疫苗唔打?
係咪比政府逼宮

又話打自己疫苗既

示範比大家睇邊隻疫苗係安全

支那玩野唔撚比果隻野做phase 3

連佢都唔打科興

會唔會叫埋Rosie打

又話唔打

自主研發疫苗失敗？

又話打自己研發個隻

賣。國。賊。袁。國。勇！！！

果陣得科興咪話打自己整嗰d
而家有biontech咪打

又話打自己個隻噴鼻
屌你老母睇你唔起袁教授

個阿婆係楊紫芝？好似縮咗水咁

玩嘢啦

成班廢老藍屍用生命值硬接科興

以為佢果句係buy time到睇晒長期副作用先揀打邊隻
點知拖到biontech黎就轉軚

佢係咪有份入專家委員會批科興

點知比支共掉換左變左打科興

反而想問邊個醫學專家係打左科興？

孔繁毅打完biontech之後去開會傾科興死者死因

連佢都打証明biontech安全性應該ok
不過正常人做好防疫唔洗咁心急打住，可以等多起馬半年到睇清楚副作用，始終香港感染率低風險比較細

又話等一年先打真係彈出彈入

識打邊隻啦

許樹昌打左邊隻？

又話等港大自家疫苗既？

又話用咩噴鼻疫苗???

佢啲專家老友個個打biontech 你話呢

復星唔係代理咩
咩研發

大家知咩事啦

點解個個都仲信呢個袁國勇
佢誠信破產左好耐

呢個係咩事

應該係啦

接種由內地復星醫藥／德國藥廠BioNTech研發的「復必泰」新冠疫苗。

講得咁曖昧，復星邊有份研發
專家信科學，就係咁簡單。
大家唔好政治化件事, ok?

No

支那唔俾XQU搞科研

同例：海水化淡

最撚醒

Biotech 技術存在左接近30年架啦 不過社會放棄左年青人 唔打了

無後台，做咗condom

個個考到做醫生智力都有返咁上下, 如果仲係正常智力應該都係揀德國野

許樹昌呢

勇仔話Biontech由第一期已經觀察左1年以上 打得

即係答咗你應該打邊隻喇而家？

佢預責大陸地區既上市前臨床資料, 唔知咁係咪已經算係合作研發

返屋企打飛機

點會唔係

兒歌專家李家仁

應該係唔打就冇得繼續整落去

打唔打都冇得除罩 打黎做咩？

好慘，應該係被迫

之前又話點都唔打戴罩最安全
估唔到連醫學界權威都要跪低

靜啦，人哋勾結外國勢力，有份幫手研發BinNTech 架
手足嚟，自己叫人哋打科興，等啲黑警死晒

港府專家顧問、港大微生物學系講座教授袁國勇聯同3名學者在報章撰文，指新冠肺炎疫情下，社區防控堵截有困難，社交距離措施又未能完全嚴格執行，本港開展全民疫苗接種計畫刻不容緩。而在尊重市民意願下，應予以自由選擇的機會。

港府為港人預先採購復星與德國BioNTech合作研發的疫苗、科興的滅活疫苗，和阿斯利康和牛津大學研發的疫苗。 文章對這3款疫苗作出比較，指根據科興疫苗第一和二期臨牀研究數據顯示，在眾多疫苗中似乎最安全，副作用最少，但預計保護時間較短；BioNTech疫苗的臨牀保護效果較佳，也相對安全；由於阿斯利康和牛津大學研發的疫苗曾有接種者出現橫貫性脊髓炎，需時看清副作用。因此文章認為，本港應先採用前兩者疫苗。

袁國勇：全民接種刻不容緩 應先用科興及BioNTech疫苗

乜9。。
prof yuen 話qm同佢講
佢自己研發個隻噴鼻
因為佢過左60歲，所以無得係第一期試驗打

反口

教授:
科興
Biontech

袁國勇咁都兜到

安條撚 有得佢揀咩
隨時搵黑警搞佢屋企人逼佢唔好講閪話
叉咗隻腳入去正苦咁易放過佢咩

唔係你以為做乜要課左金買個代理權

就係扮到有哂做研發咁黨媒有名有份偽造事實

勇仔話自己身體好冇長期病患
Biontech副作用大啲都頂到
見得多病人又成日出入疫區
所以打高防禦力既Biontech

唔打科興

寧願簡隻副作用多啲都唔打科興

袁: 咩都有規有矩

佢係咪串緊

又曲線

醫管局前主席梁智仁

冇睇內文？
楊紫芝都去打

屌, 又話噴鼻既, 噴啦嘛

打biontech因為高防禦力

好撚屈機
自己打, 保證係入面係德國野

佢自主研發隻噴鼻疫苗係大陸整緊未運黎香港
遲吓黎香港做第一期試驗 佢過左60歲唔合資格試

自己打自己

會唔會搵袁狗制旗
打完, 佢瓜左, 滅左佢成日講反話, 又可以話科興安全D

佢之前講果陣唔知既咩?

都係外國野信得過多d

許樹昌打咩？
利申：唔怕打針見血

點解咁多人第一反應都係信
而家呢個港共政府有可信性既咩
我反而覺得包括之前做show果班狗官，全部都係打維他命
水人去打

仆街唔打科興？

唔係話打自己整果支？

到你研發到肺炎都完啦

差D講咗第二個國家

自己研發嘅都唔敢用。

袁國勇咁撚驚死都打BIONTECH 證明應該OK

享年64歲

第一期唔俾60歲以上打

cho個網寫fosun有份 develop/manufacture﹐其他國家網站都係寫Pfizer-BioNTech..
其實復星只係比左億幾美金換左港臺支代理返黎

大佬咪咁厚面皮話自己研發

跟機制呀

有無多D details

佢話自己隻疫苗要係深圳生產
但係生產左未批比黎香港
連第一期測試都做唔到
有D野明嘅
啱啱記者會佢自己講

似被港共施壓

袁國勇64歲

澳門都係建議60歲以上打BioNtech
唔俾60歲以上的長者打國藥

人大兩會5000名政委都係打國藥唔打科興

享年 定現年64歲

四度受勳 一生貢獻港大見證世代更替歷戰亂愛國 楊紫芝：港獨好奇怪

孔繁毅呢個禮拜咁堅持63歲唔關科興事，自己轉頭打復必泰

有份發明biontech

九巴都係比下意見/要求啲生產商
就話架巴士係自己同生產商合作研發

佢唔打預左會死嘅科興
仲有面出黎打Biontech

支那L識做mRNA，技術根本係美國+德國國家機密來

一聽就知收咗order啦！

都唔L理你隻港產疫苗啦，你地咪等羅

袁國勇: 寧戴口罩 不打疫苗

不嬲都話BioNtech疫苗全球最勁

大陸只係比錢邊有份研究

成個港大醫學院俾人夾出嚟交人頭

袁國勇好想D老野死

做咩唔打科興

冇人用科興

推畀孔繁偽

佢之前畀傳媒逼問，問極三隻都唔肯打
今日咩料

現年64碎

專家都唔打科興

袁：係呀，我打隻猛D呀

CALL個北姑猛咁趙 你我哈哈笑

點解澳門同香港完全相反架, 就算大陸都唔比老人打, 香港班濕鳩專家做咩架

港版鍾南山？

只差在未做寶藥黨藥廠代言人$$$

袁：Musea K-Eleven

孔繁毅條撚屌番去打科興啦

講撚到支那復星有份整咁，個名仲要掛頭

香港班磚家只係擋箭牌替死鬼

做咩唔打科興？？

袁背哂D鋪名?

唔好政治化
佢答得d句 你話呢

無野係一黎就會成功
話唔定國產果隻遲啲100%有效
但成功之前總要搵人做實驗
醒果班唔肯做 咪氹啲蠢人做囉

明明記得醫管局主席係范鴻齡

之前話睇袁國勇打港大疫苗班人去左邊？

專家委員會兒科劉宇龍教授咪打咗

KMB/ADL Envrio 500 MMC

我淨係識病毒

又推老野去死

國安法

身體最誠實

袁笑到
孔就愁到

其實打自己研究個隻都幾撚型
好似末日片啲專家咁

小心比人換針

呢個瘟神來

有記者問楊紫芝九十歲打唔打到
袁答：實打到架，除非佢乍架衣唔打架姐

身體最實

又話自煮研發噴鼻既
冇架？
我仲等緊

我收返之前講過嘅嘢

良幣快要被驅逐

許樹昌有無？

有痛腳

武肺我只信猿國勇

黎青龍呢

本來就係年青力壯 身體好 無長期病既
應該打保護性高既biontech
有乜值得咁驚訝

猿老狗兩頭蛇

算啦，佢自己研發佢隻會係上海生產，俾著係你仲敢用

以身試苗

條友一時一樣

唔係掉轉咩

兒歌專定

科興先係好野黎

你相信連登資料未掉轉囉

為左爭取特區抗疫磚家首席，無所不用奇妓

點解唔係打科興
走狗賣國賊

復星撚有參加研發咩

🦍猿人又廢up

不嬲廢嫁啦佢
d人覺得讀書勁就講咩都岩

有呀，設計咗用堆垃圾櫈同無扶手上層。

佢自己都驚出事 去咁多高危地方
同埋暗示左應該揀邊隻黎打

讓領導先打

舊半一隻雞 三百包屌閪
你話雞貴定閪貴

佢話私人問題唔答

中國疫苗係建議18至59歲
你自己做完資料搜集先9up啦

係冇關於長期副作用既資料，隻疫苗推得太急
冇需要真係唔洗打住

Happy Kongner 米加話袁國勇打邊支疫苗 佢就打邊支

香港為左偉大祖國甘願做白老鼠試毒

其實打唔打biotech唔係睇Pro. Yuen有冇打
係外國文明國家 英國 以色列都打哂, 睇佢地點好過
一係你就唔信支野真貨既, 咁就唔關Biotech疫苗事

你覺得今日嘅香港係你想唔打就唔打？

佢唔奶就點都夾唔到㗎啦
你個on9仔我仲認得你個撚樣名
8/9月講過支那疫苗100％保護㗎俾我駁撚到覆唔到就潛水
柒少陣啦

萬一瓜咗點算
係咪做show其實打生理鹽水

彈出彈入

比哂暗示 佢打bioNtech 咁都唔明就幫唔到你

冇得做

幾時有講100%
唔好屈

呢條友港毒嚟 成日唱反調 係心水清嘅一定打科興！！！

至於66歲的帕拉育由於超過18至59歲的年齡限制，則未有接種科興疫苗。

即將抵澳的mRNA疫苗接種的適用年齡為16歲或以上，適合60歲或以上人士接種，此年齡段人士有意近期接種者建議可選擇預約mRNA疫苗。根據國家藥監局的規定，國藥新型冠狀病毒疫苗的接種年齡範圍為18至59歲，60歲或以上人士須具備暴露風險較高及健康狀況良好兩項條件，經評估其必要性才考慮接種。唯近日發現有較多長者未能符合兩種條件而預約，經醫護人員現場評估後又未能接種，

睇錯終年64歲

又要講呢句：

don't listen to what they say，
watch what they do

呢個故事教大家最緊要識 直角假身

你咪搏我搵唔翻個po囉
柒下柒下咁想同人講學術野結果咪敗走

無論任何情況，責任均不在我方

任何旨在危害官方防疫措施推展的謀劃及舉動都不可能得逞，最終只會搬石頭砸自己的腳

你的罪責已逃不了

駁唔到

袁國勇接種復必泰新冠病毒疫苗 稱要示範疫苗重要性

【Now新聞台】港大微生物學系講座教授袁國勇，到社區疫苗接種中心接種復必泰新冠病毒疫苗。他解釋港大研發的噴鼻式疫苗仍未由內地運抵本港，展開第一期臨床測試，為向公眾示範的疫苗重要，他決定接種復必泰疫苗。

高級黑

國藥有特供特別版，科興係整嚟賺外匯呃戇鳩

你岩 如果你起2月前講
但1月尾老人第3期數據已經出左黎

2月開始 所有打科興既國家包括大陸
全部開始安排60歲以上打

佢之前講左自己隻噴鼻疫苗喺大陸整
但大陸依家遲遲未出貨
無辦法之下決定放棄

消息：受歐盟出口管制影響 復必泰疫苗供港量存變數

消息指出，政府訂購首批餘下數量的復必泰新冠疫苗將於明天運抵本港，但受歐盟實施疫苗出口管制影響，復必泰的供應存在變數，之後的批次未能確定可持續供港。

政府採購了共750萬劑復星/BioNTech的復必泰疫苗，首批100萬劑當中的58萬5千劑已於上月底運抵本港

袁生又贏

你搵攞咁
搵到我跟你姓

常識來
你個仔食奶粉
你俾佢食荷蘭/澳洲/德國定中國

啱㗎喇鍾共式trash talk啱你
記住唔好同人再吹學術野

記住唔好緊張

奶共個班

唔係信佢鳩噏下話

泰國科興限緊呀
你睇下科興老人數據先講啦
數據不足呀

澳門國藥都有限到呀

至於66歲的帕拉育由於超過18至59歲的年齡限制，則未有接種科興疫苗。

即將抵澳的mRNA疫苗接種的適用年齡為16歲或以上，適合60歲或以上人士接種，此年齡段人士有意近期接種者建議可選擇預約mRNA疫苗。根據國家藥監局的規定，國藥新型冠狀病毒疫苗的接種年齡範圍為18至59歲，60歲或以上人士須具備暴露風險較高及健康狀況良好兩項條件，經評估其必要性才考慮接種。唯近日發現有較多長者未能符合兩種條件而預約，經醫護人員現場評估後又未能接種，

盧寵物

聽唔明你d潮語
我學術水平一定高過你

有時都好sad
香港研究 但無人肯放錢係香港整
最後又要掛大6名

講多句 你估香港班專家傻既咩
奶共重要定自己聲譽重要呀?
衰撚左就一世

你估好似何栢良條傻西
竟然話靠自己估有冇中肺炎 唔需要做檢查
連依個病最基本既常識都無

佢早已經變成共匪
你已家先睇佢唔起?

大家明啦
佢大大聲叫人唔打
反政府
政府一定搵佢祭旗

笑撚死唔知班藍絲同廢老之後會點選擇

你岩 根據上年11月資料
全世界無幾個國家敢打科興死人針
比個叻你

孔專家都揀打BioNTech，身體很誠實

呀勇咁撚勇呀 唔怕俾人清算

佢同痰尿盅班舐共狗打嘅係國藥

打飛機就有份

解決咗高齡人士最佳選擇打邊隻

點解唔打科興

問題政治化。

衞生署接獲一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

衞生署今日（三月六日）接獲醫院管理局（醫管局）呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。根據醫管局提供的資料，該宗個案涉及一名55歲女子，本身有長期病患。她在三月五日出現急性中風，送往明愛醫院接受治理，其後轉送廣華醫院接受進一步治理，隨後出現心臟停頓，經搶救後於今日清晨證實死亡。根據家屬提供資料，她曾於三月二日在佐敦官涌體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗。

衞生署接獲呈報後已即時聯絡醫管局，正就該事件獲取更多資料，以進行調查及評估。衞生署會盡快將個案交由新冠疫苗臨床事件評估專家委員會進行因果關係評估，並會適時發布評估結果。

又話只會打自己研發既疫苗
依家係咪比人逼打

大把醫生連最普通既流感針都唔會打
其實係好普遍既現象

唔打中國製造科興疫苗，係咪唔愛國？

64歲就咪撚打啦

但而家呢班係選擇打外國疫苗，而唔係唔打

buy time嘛，依家襯死人打biontech冇俾人批鬥得咁勁

都係Buy time 勇哥好smart

政治唔正確。

科興愈黎愈多問題
港共之後會逼專家打科興維穩
依家拿拿聲打bioNtech就唔洗硬食
得罪港共未必冇命, 最多咪退休去外國
打科興真係搵命搏

被疫苗？

成對一起底就知咩料嘅五毛出晒嚟

Biontech係一間公司，點樣發明？

你咁肯定？

港大微生物學系講座教授袁國勇下午到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心，自行接種復必泰疫苗。

袁國勇表示，早前曾表示會接種港大研發的噴鼻式疫苗，但因為自己已64歲，超過60歲的臨床測試年齡限制，無法接種。他又說，自己非長期病患，腦部和心臟無血管閉塞，又要經常到疫區視察及面對病毒，因此選擇採用副作用較大，但較高抗體的復必泰疫苗。

他說，看到預約接種疫苗的人數減少，因此身體力行親身接種疫苗，希望做到示範。他說，接種疫苗是個人選擇，但疫苗接種在人類歷史是最合乎經濟效益，而要將疫情控制，疫苗接種很重要，更不希望出現變種病毒時，市民完全沒有免疫，因此會盡力呼籲市民接種。

依條冚家剷果支都冇料到
打多十支八支又如何
到最尾咪有藉口昆/ 迫香港人打

唔使sad，依啲政府走狗係抵死
妄想幫政府做嘢重有空間可以進行自己嘅研究？
走狗只可以跟order做嘢幫大陸執頭執尾㗎咋

佢打国藥
科興係支那過60都唔比打

身體很誠實

女子死前曾接種疫苗 袁國勇稱明白市民憂慮冀客觀看待

一名55歲女子昨日出現急性中風，入住廣華醫院，隨後出現心臟停頓，今日清晨不治。根據家屬提供資料，她曾於本星期二在佐敦官涌體育館社區疫苗接種中心接種科興新冠疫苗。

政府專家顧問、港大微生物學系講座教授袁國勇到中山紀念公園體育館接種復必泰疫苗。他表示，明白市民可能有憂慮，但要客觀地看待事件，每日有很多長者因不同原因死亡，需要理解死因是否與疫苗有直接關係。他說，根據外國經驗，很多死亡個案與疫苗都無關，又說當有很多人開始接種疫苗，如果有人在打針後剛巧出現中風或心臟病發，也是可以預料到的事。至於會否有間接關係，要交由專家委員會審視。

袁國勇說，擔心市民的接種率因有人接種疫苗後死亡的事件而受影響，強調接種疫苗與戴口罩的情況類似，如果超過七八成市民接種疫苗，疫情就可以很快控制下來，社會回復正常，又說自己已接種疫苗，相信疫苗是安全和有效，呼籲所有市民都接種。

政府專家顧問袁國勇到中山紀念公園體育館接種復必泰疫苗。他表示，明白市民可能有憂慮，但要客觀地看待事件，每日有很多長者因不同原因死亡，需要理解死因是否與疫苗有直接關係。他說，根據外國經驗，很多死亡個案與疫苗都無關，又說當有很多人開始接種疫苗，如果有人在打針後剛巧出現中風或心臟病發，也是可以預料到的事。

請勿將疫苗政治化

喂,屌你老母,你打BIONTECH做乜春野呀
你去打科興啦 你要親身證實科興係無事先得架
你打BIONTECH無事,咁有咩用? 用你打BIONTECH無事既數據去同人講打科興一樣都無事?

明白晒 我識揀啦

成班官員口徑不一，好難令巿民信服

話等自己果枝擺明係buy time
擺明就唔會打垃圾科興 你真係當佢戇鳩咩

被逼

喂喂喂又話愛國又走去打呢隻疫苗

以香港做研發速度等到武漢肺炎2029就有得打

做到咁明顯

why so weak

【Now新聞台】3月6日新型冠狀病毒疫情速報：

最新：(1630)

本港新增8宗新冠病毒確診，4宗為本地感染，2宗屬源頭不明。

55歲女子接種科興疫苗後中風入院後死亡，專家委員會下周開會討論事件。

孔繁毅建議長期病患者接種新冠疫苗前先向家庭醫生查詢。

袁國勇接種復必泰新冠病毒疫苗，稱要示範疫苗重要性。

條友變撚左吹水9up佬

in 勇哥 we trust

仆你個街
55歲都叫長者
說好的60歲中年呢?

佢撚敢打咩

狗撚到仆街呢隻恐懼撚猿國勇

鳩Up姐
你估袁國勇自己真係咁有能力整疫苗咩
黎青龍就真有料啦
袁國勇係醫學界
第七線都未排到佢啦

打科興嗰陣話唔得閒
呢支你就仆去打，聽881佢話成家都打
大家知打邊支啦

佢上年求其鳩up一句姐，嗰陣乜柒疫苗都未有

國安法拉得

肝臟醫生整肺炎疫苗？

搵泌尿科同你睇心臟好唔好？

由內地復星醫藥／德國藥廠BioNTech研發的「復必泰」新冠疫苗

大陸幾時有分研發？

咁點解香港
點解可以畀60歲嘅老人打科興

見到科興死人梗係嗱嗱聲打另一支啦

連中國都唔畀
但係香港完全無限制
班專家組死一萬次都唔夠

搵香港人試藥囉

啲專家成日話「冇證據顯示乜乜乜」
你做全球第一單唔得嘅?
個個都話冇證據顯示, 呢樣唔計嗰樣唔計, 咁冇人做到研究數據啦

如果係政府逼就唔會係打 BioNTech 啦

負責抄襲

ON9仔就唔好當係專家啦

袁國勇有米八㗎

人地打美國貨呀望清楚啲

根本得on9先會打

屌 佢有講 話佢隻藥60歲以上唔適合打 所以打呢隻風險高但保護性高既復必泰

算鳩數啦

第七線 痴撚線

佢係話自己係隻鼻疫苗第1期測試
但自己大過60歲唔合資格做測試
而佢接觸隻病毒機會好多
所以佢選擇一隻副作用高D
但保護率都高既疫苗

蓄意謀殺

新聞成日都復星BioNTech，
講到直頭好似復星出咁

自己打疫苗同打自己疫苗一樣姐

最後一針，國勇對醫生說：「我來打！」醫生看著他，他居然笑了︰「沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下。」

最後一針，袁國勇醫生對記者說：「我來打！」記者看著他，他居然笑了︰「沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下。」 這句話多麼豪邁，在場的人震驚了。

屌你
俾你快我24秒

第一時間諗起

因為一做就露底

勾結外國勢力

抄襲佢都無資格，佢做代理咋
即係信興

佢打針多過你食鹽啦

90幾歲嘅教授都打疫苗？佢哋幾個去行過圈咋？有冇打針相先

橫掂都係搏，梗係打成效高嗰隻！
話時話，佢研發個隻失敗咗？定無經費研落去？

正呀！

自膠原來係講武肺test

咁以你比我高嘅學術水平搵到邊個武肺test嘅specificity係100％未